Три одинаковых бруска движутся с одинаковыми скоростями $\vec
v$. Длинная лёгкая упругая резинка, связывающая первый и второй
бруски, проходит сквозь отверстие в массивной стене и через лёгкий
блок, прикреплённый к третьему бруску. В начальный момент времени
резинка не растянута. Определите скорости брусков после упругого
столкновения первого бруска со стеной в момент времени, когда резинка
оказалась
\begin{enumtask}
	\item максимально растянутой;
	\item 2. снова ненатянутой.
\end{enumtask}
Трение в системе не учитывайте. Считайте, что пока резинка не станет
снова ненатянутой, груз~$2$ не сталкивается с блоком, а груз~$1$ не
ударяется о стену.
\tags{10, россия, динамика}